我 O
觉得 O
你们 S-Location
啊 O
， O
你们 S-Location
…… O
我 O
感觉 O
你 S-Location
们 O
新闻界 O
还 O
要 O
学习 O
一个 O
， O
你们 O
非常 O
熟悉 O
西方的 O
这 O
一套 O
value O
。 O
你们 S-Location
毕竟 O
还 O
too O
young O
（ O
太 O
年轻 O
） O
， O
明白 O
这 O
意思 O
吧 O
。 O
我 O
告诉 O
你们 S-Org-Government
我 O
是 O
身经百战 O
了 O
， O
见得 O
多 O
了 O
！ O
啊 O
， O
西方 O
的 O
哪 O
一个 O
国家 O
我 O
没 O
去过 O
？ O
媒体 O
他们 O
—— O
你 O
…… O
你们 S-Org-Company
要 O
知道 O
， O
美国 O
的 O
华莱士 O
， O
那 O
比 O
你们 O
不知道 O
高 O
到 O
哪里 O
去 O
了 O
。 O
啊 O
， O
我 O
跟 O
他 O
谈笑风生 O
！ O
所以 O
说 O
媒体 O
啊 O
， O
要 O
…… O
还是 O
要 O
提高 O
自己 O
的 O
知识 O
水平 O
！ O
懂 O
我的 O
意思 O
—— O
识得 O
唔 O
识得 O
啊 O
？（ O
懂 O
不懂 O
啊 O
？ O
） O

我 O
的 O
这个 O
经历 O
就是 O
到了 O
上海 O
， O
到了 O
89年 O
的 O
年初 O
的 O
时候 O
，我 O
在 O
想 O
我 O
估计 O
是 O
快要 O
离休 O
了 O
， O
我 O
想 O
我 O
应该 O
去 O
当 O
教授 O
。 O
于是 O
我 S-Location
就 O
给 O
朱物华 O
校长 O
、 O
张钟俊 O
院长 O
， O
给 O
他们 O
写 O
了 O
一个 O
报告 O
。 O
他们 O
说 O
欢迎 O
你 O
来 O
， O
不过 O
， O
这个 O
Apply O
for O
Professor（ O
申请 O
当 O
教授 O
） O
， O
你 O
要 O
去 O
做 O
一个 O
报告 O
。 O
我 S-Org-Government
就 O
做了 O
一个 O
能源 O
与 O
发展 O
趋势 O
的 O
主要 O
的 O
节能 O
措施 O
， O
这个 O
报告 O
经过 O
好几百个 O
教授 O
一致 O
通过 O
。 O
那么 O
上海交大 O
教授 O
当了 O
以后 O
我 O
就 O
做 O
第二个 O
报告 O
， O
就是 O
微电子 O
工业 O
的 O
发展 O
。 O
这 O
两个 O
报告 O
做了 O
以后 O
不久 O
， O
过后 O
， O
1989年 O
的 O
5月31号 O
北京 O
就 O
把 O
我 S-Location
调到 O
北京 O
去 O
了 O
。 O
现在 O
这个 O
报告 O
做了 O
快 O
20年 O
了 O
， O
所以 O
呢 O
我 S-Location
就 O
去年 O
呢 O
在 O
我们 S-Location
交大 O
的 O
学报 O
， O
我 O
发表 O
了 O
两篇 O
文章 O
， O
就是 O
呼应 O
这个 O
89年 O
的 O
报告 O
的 O
。 O
特别 O
是 O
昨天 O
晚上 O
， O
他 O
又把 O
我 O
这个 O
第二篇 O
报告 O
， O
还有 O
我 O
这 O
十几年 O
包括 O
在 O
电子 O
工业部 O
、 O
上海市 O
所 O
做 O
的 O
有关 O
于 O
信息 O
产业化 O
的 O
文章 O
， O
总共 O
我 O
听 O
他们 O
讲 O
是 O
27篇 O
…… O
我 O
也 O
没有 O
什么 O
别的 O
东西 O
送 O
给 O
你们 O
， O
我们 O
拿来 O
以后 O
我 O
叫 O
钱秘书 O
啊 O
， O
就 O
把 O
这 O
两个 O
学报 O
， O
两个 O
学报 O
的 O
英文本 O
── O
因为 O
他们 O
这里 O
洋文 O
好 O
的 O
人 O
多得很 O
哪 O
── O
英文本 O
， O
还有 O
前面 O
出过 O
两本书 O
， O
再 O
加上 O
昨天 O
晚上 O
出的 O
这 O
本书 O
， O
送给 O
郭伟华 O
同志 O
， O
给 O
你 O
送 O
过来 O
， O
那么 O
给 O
你们 O
作为 O
一个 O
纪念 O
。 O

人 O
呐 O
就 O
都 O
不知道 O
， O
自己 O
就 O
不可以 O
预料 O
。 O
一个人 O
的 O
命运 O
啊 O
， O
当然 O
要 O
靠 O
自我奋斗 O
， O
但是 O
也要 O
考虑 O
到 O
历史 O
的 O
行程 O
。 O
我 O
绝对 O
不知道 O
， O
我 O
作为 O
一个 O
上海 O
市委书记 O
怎么 O
把 O
我 O
选 O
到 O
北京 O
去 O
了 O
， O
所以 O
邓小平 O
同志 O
跟 O
我 O
讲话 O
， O
说 O
“ O
中央 O
都 O
决定 O
啦 O
， O
你 O
来 O
当 O
总书记 O
” O
， O
我 O
说 O
另请高明 O
吧 O
。 O
我 O
实在 O
我 O
也 O
不是 O
谦虚 O
， O
我 O
一个 O
上海 O
市委书记 O
怎么 O
到 O
北京 O
来 O
了 O
呢 O
？ O
但是 O
呢 O
， O
小平 O
同志 O
讲 O
“ O
大家 O
已经 O
研究 O
决定 O
了 O
” O
， O
所以 O
后来 O
我 O
就 O
念了 O
两首诗 O
（ O
原话 O
如此 O
） O
， O
叫 O
“ O
苟 O
利 O
国家 O
生死 O
以 O
， O
岂 O
因 O
祸福 O
避趋 O
之 O
” O
， O
那么 O
所以 O
我 O
就到 O
了 O
北京 O
。 O
到了 O
北京 O
我 O
干了 O
这 O
十几年 O
也 O
没有 O
什么 O
别 O
的 O
， O
大概 O
三件 O
事 O
： O

一个 O
，确立 O
了 O
社会主义 O
市场 O
经济 O
； O

第二个 O
，把 O
邓小平 O
的 O
理论 O
列入 O
了 O
党章 O
； O

第三个 O
， O
就是 O
我们 O
知道的 O
“ O
三个代表 O
” O
。 O

如果 O
说 O
还有 O
一点 O
什么 O
成绩 O
就是 O
军队 O
一律 O
不得 O
经商 O
！ O
这个 O
对 O
军队 O
的 O
命运 O
有 O
很大 O
的 O
关系 O
。 O
因为 O
我 O
后来 O
又 O
干了 O
一年 O
零 O
八个月 O
， O
等于 O
我 O
在 O
部队 O
干了 O
15年 O
军委主席 O
。 O
还有 O
九八年 O
的 O
抗洪 O
也是 O
很大 O
的 O
。 O
但 O
这些 O
都是 O
次要 O
的 O
， O
我 O
主要的 O
我 O
就是 O
三件 O
事情 O
， O
很 O
惭愧 O
， O
就 O
做了 O
一点 O
微小 O
的 O
工作 O
， O
谢谢 O
大家 O
。 O

